**Sujet de travaux  pratiques M2 GL, UE GLI**

## Objectifs du TP

Il s’agit de pratiquer un peu la création d’une interface JavaFX, en utilisant quelques classes de la bibliothèque et en mettant en œuvre le patron de conception MVC (ou ses amis MVP et MVVM).  Ceci en préparation du projet de février 2015.

## Le jeu 2048

Un essai valant mieux qu’un long discours, au cas où vous ne connaîtriez pas ce jeu il est recommandé de se renseigner sur l’Internet (et de jouer un peu avec  les applications existantes, mais en dehors des heures de TP encadrées ;-).

## Logiciel à concevoir

Il s’agit de faire une application du type 2048, en s’inspirant du code disponible sur Github [https://github.com/nplouzeau/GLI/My512](https://github.com/nplouzeau/GLI/).
Le code en question contient une représentation de données et un algorithme. Vous pouvez bien sûr l’utiliser, l’étendre, le modifier, etc. La partie contrôleur et la partie présentation ne sont pas fournies et sont en fait l’objet du TP.

## Critères de réussite

Les critères de réussite sont :

- l’emploi d’un des PC MVC, MVP ou MVVM  ;
- l’emploi de classes JavaFX pertinentes ;
- une similitude avec les applications 2048 disponibles, mais  les aspects esthétiques ne sont pas primordiaux :-)



